垃圾星展私人貸款部又賣客料

【星島日報報道】星展銀行（香港）有限公司前私人貸款業務男顧問，2015年7月至翌年2月，故意向銀行隱瞞7名貸款申請人曾接受財務中介公司轉介，並從中獲派星展逾5.6萬元的佣金。前男顧問早前承認7項欺詐罪，法官斥被告違反誠信之餘，罪行損害香港金融機構和金融市場的形象，判被告入獄14個月。
41歲現職找換店店長的被告葉建明透過代表律師求情指，公司要求被告每月須達成指標，被告當時負沉重壓力。
星展禁止貸款業務顧問以電話促銷拉客，亦拒絕處理由中介機構轉介往星展的個案。法官判刑時指，被告不但向星展隱瞞涉案7名貸款者曾接受轉介，而且教唆貸款人「夾口供」誘使星展誤信他們是從廣告知悉借貸服務。星展因此批出共逾146萬的借款，客人亦需共多付逾26萬服務費予中介公司，損害客人的還款能力。法官續指本案非單一事件，被告擔當主動角色，嚴重違反誠信。
法庭記者：蕭文軒

呢間垃圾d息又全行最貴，服務又差，而家仲賣客料